\nonstopmode
\documentclass[master=cws,masteroption=gs]{kulemt}
\setup{title={Configuratieafhankelijkheden gebruiken om gedistribueerde applicaties effici\"ent te beheren in een hybride cloud},
  author={Harm De Weirdt},
  promotor={Prof.\,dr.\,ir.\ Wouter Joosen},
  assessor={Ir.\,W. Eetveel\and W. Eetrest},
  assistant={Ir.\ Bart Vanbrabant, Dr. \ Dimitri Van Landuyt}}
% De volgende \setup mag verwijderd worden als geen fiche gewenst is.
\setup{filingcard,
    translatedtitle={Configuratieafhankelijkheden gebruiken om gedistribueerde applicaties effici\"ent te beheren in een hybride cloud},
  udc=T134, %TODO: checken
  shortabstract={
      \begin{description}
          \item[Context] \hfill \\ Om IT infrastructuren efficient te beheren wordt er gebruik gemaakt van configuratiebeheergereedschappen. Deze gereedschappen zijn model gebaseerd, waarbij het model de gewenste toestand van de configuratie beschrijft. Om de configuratie door te voeren wordt de gewenste toestand vergeleken met de huidige toestand en worden de nodige acties afgeleid die nodig zijn om de infrastructuur in die gewenste toestand te brengen. Huidge systemen zijn reeds in staat om eenvoudige afhankelijkheden af te leiden. Bijvoorbeeld dat een service eerst geïnstalleerd moet worden voordat die service gestart kan worden. Wat ontbreekt is afhankelijkheden tussen services op verschillende systemen in rekening brengen.
        \item[Doel] \hfill \\Het doel van deze thesis is onderzoeken hoe afhankelijkheden in een configuratiemodel gebruikt kunnen worden om de initiele configuratie en mogelijke herconfiguraties van een hybrid cloud zo efficient mogelijk uit te voeren.
        \item[Onderzoeksvragen] \hfill \\
            \begin{enumerate}
                \item Hoe kunnen afhankelijkheden in een configuratiemodel gebruikt worden om veranderingen zo snel mogelijk uit te rollen?
                \item Kan de gevraagde tijd gesimuleerd worden in functie van het configuratie model?
            \end{enumerate}
        \item[Uitwerking] \hfill \\
            \begin{description}
                \item[Fase 1] Vertrouwd geraken met het configuratiebeheergereedschap
                \item[Fase 2] Onderzoeken van bestaande configuratiemodellen
                \item[Fase 3] Implementeren van een oplossing
                \item[Fase 4] Valideren van de oplossing door middel van de configuratiemodellen op een private en publieke cloud en een simulator
            \end{description}
    \end{description}
}}
% Verwijder de "%" op de volgende lijn als je de kaft wil afdrukken
%\setup{coverpageonly}
% Verwijder de "%" op de volgende lijn als je enkel de eerste pagina's wil
% afdrukken en de rest bv. via Word aanmaken.
%\setup{frontpagesonly}

% Kies de fonts voor de gewone tekst, bv. Latin Modern
\setup{font=lm}

% Hier kun je dan nog andere pakketten laden of eigen definities voorzien


\usepackage{todonotes}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{zref-xr}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{url}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{ \color{white} }
\DeclareCaptionFormat{listing}{
  \colorbox[cmyk]{0.43, 0.35, 0.35,0.01 }{
    \parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}
  }
}

\lstset{
    literate={\ \ }{{\ }}1,
    showstringspaces=false,
    basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    captionpos=b,
    breaklines=true,
    numbers=left,
    frame=single
}

% Tenslotte wordt hyperref gebruikt voor pdf bestanden.
% Dit mag verwijderd worden voor de af te drukken versie.
\usepackage[pdfusetitle,colorlinks,plainpages=false]{hyperref}

\begin{document}
\todo{Assesor aanpassen in preamble}
\begin{preface}
  Vooraf wil ik graag de mensen bedanken die mij geholpen hebben bij het schrijven van deze thesis: 
mijn ouders, die het mogelijk maakten om deze studies te volgen en mij hielpen waar mogelijk.
Mijn begeleider, Bart Vanbrabant, voor de hulp, het geduld en de motivatie die hij gegeven
heeft het afgelopen jaar.
Thomas Margot, Yoshi Delaey, Hilke Cottenie en vele anderen voor het overlezen en corrigeren van de tekst.
Kjell Deturck voor de emotionele steun in de moeilijkere momenten.
Karlijn Ongena voor het vermelden van mijn naam in haar thesis.
\end{preface}

\tableofcontents*

\begin{abstract}
    \todo{Herschrijven naar opmerkingen}
  Configuratiemanagementsoftware is een vereiste geworden bij het onderhoud van grote gedistribueerde systemen.
  Deze software gebruikt een declaratief model van de gewenste configuratie om de nodige resources uit te rollen.
  In dit model staan de verschillende resources die deel uitmaken van de opstelling.
  Tussen deze resources kunnen relaties in de vorm van afhankelijkheden en vereisten opgesteld worden. 
  Zo is er bijvoorbeeld de aanwezigheid van een bovenliggende map een vereiste voor het cree\"eren van een bestand,
  of de installatie van een pakket een vereiste voor het opstarten van de bijhorende service.
  Een webserver kan afhankelijk zijn van een databaseserver voor het aanbieden van bepaalde functionaliteit.
  De huidige configuratiesoftware laat enkel toe vereisten tussen enkelvoudige resources te specificeren.
  Als de vereisten en afhankelijkheden niet gespecificeerd (kunnen) worden in het model moet het uitrolproces vaak meerdere keren gestart worden voordat alle resources correct interageren.

  Deze thesis maakt gebruikt van IMP, een nieuwe configuratietool die toelaat zowel afhankelijkheden als vereisten te modelleren.
  Er wordt onderzocht hoe aan de hand van heuristieken extra vereisten en afhankelijkheden kunnen toegevoegd worden om zo het aantal uitrolprocessen te reduceren.

 Uit de resultaten blijkt dat het gebruik van heuristieken succesvol het aantal uitrolprocessen reduceert.
 Toegepast op een use case van een complex document processing systeem is slechts \'e\'en proces meer nodig.
\end{abstract}

% Een lijst van figuren en tabellen is optioneel
%\listoffigures
%\listoftables
% Bij een beperkt aantal figuren en tabellen gebruik je liever het volgende:
% \listoffiguresandtables

\mainmatter

\include{inleiding}
\include{imp}
\include{analyse}
\include{evaluatie}
\include{besluit}

% Indien er bijlagen zijn:
\appendixpage*          % indien gewenst
\appendix
\include{app-A}

\backmatter
% Na de bijlagen plaatst men nog de bibliografie.
% Je kan de  standaard "abbrv" bibliografiestijl vervangen door een andere.
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{referenties}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
